# 浏览器


**内核**
- 内核包括 Mozilla 的 Gecko、Google 的 Blink、还有苹果的的 WebKit（Blink 的近亲）。这些都是浏览器内核，V8 是 JS 解析引擎，不一样。
- 浏览器内核包括多个进程：
  1. 浏览器进程。
  2. 渲染进程，负责页面的渲染，有多个，相当于其中的 Tab， 其中包括几个子线程：
    1. GUI 渲染线程，负责页面的绘制，与 JS 引擎互斥，JS 引擎优先级更高。
    2. JavaScript引擎线程（Chrome 的 V8），负责 JS 的执行
    3. 定时触发器线程，setTimeout 、 setInterval 和 setImmediate 都是挂在此线程下等待时间，时间到了之后，把事件交给 事件触发线程。
    4. 事件触发线程，将事件放入任务队列中，之后等待主线程运行，可以是定时器也可以是符合条件的事件。
    5. 异步http请求线程，请求完成之后将时间交给事件触发线程放入任务队列中。
  3. GPU 进程
  4. 网络进程
  5. 插件进程

- GUI 线程与 JS 线程是互斥的，原因是 JS 有可能改变 Dom，而 GUI 是根据 DOM 进行绘制，也可能操作 DOM ，导致混乱。

**Chrome**
- 每个 Tab 都是一个进程，为了防止一个页面崩溃影响其他页面，为什么不在一个进程中一个页面对应一个线程，因为如果在一个进程中，共享内存空间，会导致安全等各种问题，所以最终方案为一个 Tab 一个进程。

**渲染过程**
- 先解析 Dom 树 ，然后根据构建 DOM 树，在过程中遇到 Link 标签，下载 css 文件。
- 下载完成后解析 css 文件，并构建 CSSOM 树，可以与 DOM 树同时构建。
